<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>علیرضاک</title>
        <description>یک کتابدار که به دنیای کامپیوتر علاقمند است و از علایقش در مورد لینوکس و اینترنت و دنیای نرم‌افزارهای آزاد می‌نویسد</description>
        <link>http://localhost:4000</link>
        <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
            <item>
                <title>روش گرفتن بکاپ و ریستور کردن اکانتهای سی‌پنل از طریق ssh</title>
                <dc:creator></dc:creator>
                
                    <description>&lt;p&gt;گاهی لازم است که از یک اکانت سی‌پنل از طریق ssh بکاپ بگیریم. در این مطلب روش گرفتن بکاپ و ریستور کردن اکانتهای سی‌پنل از طریق ssh را با هم مرور می‌کنیم. بکاپی که در این روش گرفته می‌شود مشابه بکاپی است که خود سی‌پنل می‌گیرد. برای این کار باید وارد ssh بشویم و دستور زیر را بزنیم&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://365web.ir/wp-content/uploads/2019/03/backup_stuff-750x354.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;/scripts/pkgacct username
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;در کد بالا به جای username اسم اکانت مورد نظر را باید وارد کرد.
توجه داشته باشید در هر پوشه‌ای باشیم بکاپ مورد در نظر در همان مسیر گرفته خواهد شد.
حالا اگر بخواهیم بکاپی را که از قبل وجود دارد ریستور کنیم از دستور زیر استفاده می‌کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;/scripts/restorepkg username
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;به جای usename اسم اکانت مورد نظر را باید وارد کنیم.
برای ریستور کردن هم باید در همان پوشه‌ای که فایل بکاپ قرار دارد باشیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://365web.ir/how-backup-and-reststore-cpanel-accounts-via-ssh/&quot; title=&quot;منبع&quot;&gt;منبع&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
                
                            <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 14:07:00 +0430</pubDate>
                <link>http://localhost:4000/backup-and-restore-via-ssh-in-cpanel</link>
                <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/backup-and-restore-via-ssh-in-cpanel</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>رمز دوم پویا</title>
                <dc:creator></dc:creator>
                
                    <description>&lt;p&gt;حتماً می‌دونید که از اول دی &lt;strong&gt;رمز دوم پویا&lt;/strong&gt; برای تراکنشهای اینترنتی اجباری می‌شه. من سه تا کارت از سه بانک مختلف دارم که روی هر سه رمز دوم پویا رو فعال کردم. در این رشتو چند تا نکته که به ذهنم رسید رو می‌گم:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;هر  بانکی داره برای خودش یه نرم افزار مجزا می‌ده. مثلاً بانک ملی نرم‌افزار &lt;strong&gt;رمزبان&lt;/strong&gt; یا همون نرم‌افزار &lt;strong&gt;60&lt;/strong&gt; رو ارائه کرده. بانک سامان نرم‌افزار &lt;strong&gt;رمزینه&lt;/strong&gt; رو معرفی کرده. بانک گردشگری داخل نرم‌افزار همراه بانکش رمز دوم رو ارائه می‌کنه و …&lt;br /&gt;
به نظر می‌رسه همه اینها دارن از سیستم authentication گوگل استفاده می‌کنن. پس چرا نباید این امکان رو بگذارن که از خود اپلیکیشن authenticator یا اپ‌های مشابه استفاده کنیم و به جای اینکه به ازای هر بانک یه اپلیکیشن داشته باشیم یه اپ کار همه بانکها رو انجام بده. حتی می‌شه یه اپ طراحی کرد برای همه بانکها.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;اپ رمزبان یا رمزینه نیازی به اینترنت ندارن ولی در بانک گردشگری برای گرفتن رمز دوم پویا باید به اینترنت هم دسترسی داشت. البته کاربران اندروید این امکان رو دارن که از طریق اسمس درخواست ورود بدن که علاوه بر ضعف امنیتی مشکل زمان رو هم داره و خودش کلی زمان رو هدر می‌ده. 
تازه شاید کسی اون لحظه روی گوشیش اینترنت یا آنتن نداشته باشه که عملاً پرداخت اینترنتی رو غیر ممکن می‌کنه&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;فرض کنیم کسی گوشیش کلاً در دسترسش نباشه. اون شخص چه کار کنه؟ در سیستم‌های authentication امکان استفاده به صورت اپلیکیشن کامپیوتر، پلاگین روی مرورگرها، قفل سخت افزاری و … هم فراهمه ولی در این مورد چی؟ هیچی.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ما چرا رمز دوم پویا رو فعال می‌کنیم؟ برای امنیت بیشتر. بانک سامان وقتی رمز پویا رو فعال می‌کنید توضیح می‌ده که رمز دوم ثابت شما از کار نمی‌افته. باید برید شعبه و بگید اون رو از کار بندازن. خب اگر این طوره اصلاً چرا باید رمز دوم پویا رو فعال کنیم. در هر حال اگر کسی به رمز دوم ثابت ما دسترسی داشته باشه و اون رمز براش قابل استفاده باشه  چه فرقی نداره که ما رمز دوم پویا رو فعال کرده باشیم یا نه. کلاً با این روش از هدف این کار چشم‌پوشی شده.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;سوال آخر اینکه کسانی که گوشی هوشمند ندارند باید چه کنن؟&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
                
                            <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 12:07:00 +0330</pubDate>
                <link>http://localhost:4000/second-dynamic-password</link>
                <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/second-dynamic-password</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>نام کوچکتان را صدا کنم؟</title>
                <dc:creator></dc:creator>
                
                    <description>&lt;p&gt;می‌گفتند شوهرش مرده. استاد ادبیات ما بود در دانشگاه. زنی حدود ۵۰ ساله. بسیار آرام و خنده‌رو. همیشه آن کیف چرمی قهوه‌ای‌اش را به جای اینکه از دسته بگیرد می‌زد زیر بغلش و و با آن عینک ته‌استکانی با هر کسی که در مسیرش بود سلام و علیک می‌کرد. دانشجوی کارشناسی که بودم با استاد سه درس مختلف گذراندم. ادبیات عمومی، تاریخ ادبیات ایران و تاریخ ادبیات جهان. او تنها استادی بود که هیچ وقت سر کلاسش غیبت نکردم. همه جلسه‌ها را با عشق رفتم و فقط منتظر بودم که درس تمام بشود. درسش که تمام می‌شد می‌گفتیم: «استاد از شعراتون نمی‌خونید؟» لبخندی می‌زد و کیف قهوه‌ای‌اش را باز می‌کرد و یک دفتر کهنه از آن می‌آورد بیرون. دفتر شعرش بود. بارها به او گفتیم «استاد چرا شعرهاتون رو چاپ نمی‌کنید؟» هر بار هم می‌گفت که «این شعرها را برای دل خودم نوشته‌ام نه برای چاپ کردن». دفترش را باز می‌کرد. توی هر صفحه یک شعر نوشته بود. فقط غزل می‌گفت. عاشق خودش و شعرهایش بودم. دفتر را که باز می‌کرد چند ورق می‌زد و یکی را به دلخواه خودش انتخاب می‌کرد. اول شعر را برای خودش می‌خواند. بعد با همان صدای خسته و لرزان شدت صدا را بالا می‌برد. عاشق این لحظات بودم. دو سه بیت که می‌خواند اشکش جاری می‌شد. وقتی شعرش تمام می‌شد بچه‌ها یکی‌یکی از کلاس می‌رفتند بیرون. همیشه آخرین نفر بودم. صبر می‌کردم همه بروند تا راحت به او بگویم «استاد شعرتون خیلی قشنگ بود».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;من را خیلی دوست داشت. همیشه می‌گفت تو بهترین دوست من در دانشکده مدیریت هستی. یک بار توی برگه امتحانی برایش یک شعر نوشتم. بعدا که من را دید گفت شعرت خیلی خوب بود. روی فضاسازی بیشتر کار کن.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;از بین تمام شعرهایش یکی را از همه بیشتر دوست داشتیم. یک شعری که اسمش را گذاشته بودیم &lt;strong&gt;شعر مودبه&lt;/strong&gt; . از زبان دختری بود که با شرم و حیای خاصی خیلی رسمی با یک پسر حرف می‌زند. هنوز که هنوز است این شعر را از حفظم. سالها گذشته است از آن زمانی که این شعر را شنیدم، ولی هر وقت به یاد این شعر می‌افتم حس زیبایی را که وقتی در خانه خودش همراه با برادرش نشسته بود و داشت شعر مودبه را می‌خواند برایم تداعی می‌شود. بیت اولش این طور بود:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;مقدور هست درد دلی با شما کنم؟&lt;br /&gt;
یا گاه نام کوچکتان را صدا کنم؟&lt;br /&gt;
اصلاً امید هست که با دستهایتان&lt;br /&gt;
این دستهای غمزده را آشنا کنم؟&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;او شش ماه بعد از ازدواج شوهرش را در یک حادثه رانندگی از دست داده بود و تا سالهای سال با یاد شوهر از دست رفته‌اش فقط شعر می‌گفت. شعرهایی که هر کدامشان دنیایی بودند. او تا پایان دبیرستان را در مدرسه فرانسویهای تهران درس خوانده بود و یک بار که تازه شروع کرده بودم فرانسه یاد بگیرم یکی از شعرهایش را که خودش به فرانسه ترجمه کرده بود برایم خواند. فقط لبخند زدم و گفتم خیلی زیبا بود. به رویم نیاورد که از شعرش چیزی نفهمیده‌ام.&lt;/p&gt;
</description>
                
                            <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 16:07:00 +0430</pubDate>
                <link>http://localhost:4000/can-I-call-you-by-your-first-name</link>
                <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/can-I-call-you-by-your-first-name</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>درباره فیلم A kid محصول 2016</title>
                <dc:creator></dc:creator>
                
                    <description>&lt;p&gt;چند شب پیش فیلم &lt;strong&gt;A kid&lt;/strong&gt; محصول سال 2016 رو نگاه کردم. فیلم ساخته کاناداست. (خطر اسپویل). داستان فیلم داستان مردیه که ساکن پاریسه و بهش خبر می‌دن پدرش در کانادا مرده و براش یه بسته گذاشته. این شخص که اسمش متیو هست به کانادا می‌ره که برادرهاش رو ببینه. ولی اتفاقات جالبی براش میفته.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/a-kid-2016.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;a kid 2016&quot; class=&quot;center-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;فیلم کلاً به زبان فرانسه‌اس. وقتی می‌خواستم فیلم رو نگاه کنم متوجه شدم هیچ زیرنویس فارسی برای این فیلم وجود نداره و کسی ننشسته برای این فیلم زیرنویس فارسی تهیه کنه. خب اولش گفتم فیلم رو با زبان فرانسه نگاه کنم. ولی خب وقتی کمی تند و پیچیده حرف بزنن دیگه چیزی از فرانسه نمی‌فهمم. به خصوص این فیلم که دیالوگ‌های اساسی داره. در نتیجه سعی کردم با زیرنویس فرانسه ببینمش. ولی بازم دیدم سرعت خوندن فرانسه‌ام زیاد نیست. در نتیجه به زیرنویس انگلیسی پناه بردم و ترجمه بسیار بد فرانسه به انگلیسی رو تحمل کردم و فیلم رو تموم کردم. حتی بعضی جاها می‌فهمیدم که فرانسه داره چی می‌گه ولی زیرنویس انگلیسی یه چیز دیگه می‌گفت. به هر حال فیلم رو بسیار فیلم لطیف و دوست‌داشتنی دیدم و فهمیدم آدمها می‌تونن خیلی بیشتر از چیزی که هستن مهربون باشن و رابطه پدری و فرزندی رابطه‌ایه که می‌تونه یه مرد 34 ساله رو از پاریس بکشونه به مونترآل تا به مراسم پدری که هیچ‌وقت ندیده بره و دوست داشته باشه برادرهاش رو از نزدیک ببینه. باقی داستان رو لو نمی‌دم. اگر دوست داشتید این فیلم رو ببینید،  &lt;a href=&quot;https://www.film2movie.ws/38774/%D8%AF%D8%A7%D9%86%D9%84%D9%88%D8%AF-%D9%81%D9%8A%D9%84%D9%85-a-kid-2016/&quot;&gt;اینجا&lt;/a&gt; می‌تونید دانلودش کنید.&lt;/p&gt;
</description>
                
                            <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 14:07:00 +0430</pubDate>
                <link>http://localhost:4000/a-kid-2016</link>
                <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/a-kid-2016</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>چگونه برای ssh شرت‌کات بسازیم؟</title>
                <dc:creator></dc:creator>
                
                    <description>&lt;p&gt;فرض کنیم که شما بر اساس کار و نیازتون باید به صورت مداوم به سرور یا سرورهای مختلفی به صورت ssh وصل بشید. یه فرض دیگه کنیم که شما هم مثل من از سیستم عامل لینوکس استفاده می‌کنید و هر بار دستور ssh رو توی ترمینال وارد می‌کنید و پسوورد رو وارد می‌کنید و باقی ماجرا. 
 امروز می‌خوام شما رو با یه شرت‌کات آشنا کنم که فقط با تایپ یک حرف از طریق ssh به سرور مورد نظرتون وصل بشید.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ابزار-مورد-نیاز-برای-ایجاد-شرتکات-ssh&quot;&gt;ابزار مورد نیاز برای ایجاد شرت‌کات ssh&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;در اولین مرحله وارد ترمینال بشید و sshpass رو نصب کنید. در مورد نحوه نصبش توی توزیع‌های مختلف توضیحی نمی‌دم. sshpass چی کار می‌کنه؟ sshpass باعث می‌شه شما هر بار مجبور نباشید پسوورد وارد کنید.
در مرحله دوم باید توی ترمینال دستور زیر رو بزنید و فایل مربوطه رو باز کنید.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot; data-lang=&quot;css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;sudo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;nano&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;~/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.bash_aliases&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;چون قول دادیم که فقط با یک حرف به سرور ssh وصل بشیم پس به عنوان مثال حرف a رو انتخاب می‌کنم تا هر وقت توی ترمینال حرف a رو زدیم و اینتر کردیم به سرورمون وصل بشیم. 
توی فایلی که باز کردیم این عبارت رو بنویسید.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot; data-lang=&quot;css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;alias&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;'sshpass -p '&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;PASSWORD&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;' ssh USER@IP'&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;به جای PASSWORD پسووردتون رو بنویسید. به جای USER یوزر خودتون رو بنویسید. مثلاً root. به جای IP هم که آی پی سرور رو بنویسید. اگر هم پورت ssh رو عوض کردید بعد از آی پی یه فاصله بندازید و بنویسید&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot; data-lang=&quot;css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-p&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;NUMBER&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;OF&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;PORT&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;با این روش حتی می‌تونید از port forwarding هم استفاده کنید که بهتره خودتون این قسمت رو آزمایش کنید. عمده استفاده من از اتصال به سرور ssh همین پورت‌فورواردینگه. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در مرحله آخر فایلی که ویرایش کردیم رو باید ریلود کنیم. پس یا دستور زیر رو بزنید یا سیستم رو ریستارت کنید.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot; data-lang=&quot;css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;source&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;~/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.bash_aliases&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;تمام شد. 
از این به بعد هر وقت ترمینال رو باز کنید و حرف a رو بنویسید و اینتر کنید مستقیماً به سرور مورد نظرتون وصل می‌شید.&lt;/p&gt;
</description>
                
                            <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:07:00 +0330</pubDate>
                <link>http://localhost:4000/how-create-ssh-shortcut</link>
                <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/how-create-ssh-shortcut</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>بی‌خوابی</title>
                <dc:creator></dc:creator>
                
                    <description>&lt;p&gt;خیلی سال قبل فیلم &lt;strong&gt;بی‌خوابی&lt;/strong&gt; یا &lt;strong&gt;insomnia&lt;/strong&gt; را دیدم. ولی دو سه شب پیش جایی بودم که این فیلم را گذاشتند و من هم از خدا خواسته این فیلم را نگاه کردم. هر چه باشد &lt;strong&gt;کریستوفر نولان&lt;/strong&gt; یکی از کارگردان‌های مورد علاقه من است و تقریبا همه فیلمهایش را دیده‌ام و دوست دارم. دو نفر از بازیگرهای مورد علاقه من هم در این فیلم بازی کرده‌اند. &lt;strong&gt;آل پاچینو&lt;/strong&gt; که سید و سالار تمام بازیگران حال حاضر دنیاست و &lt;strong&gt;رابین ویلیامز&lt;/strong&gt; فقید که حالت چهره‌اش طوری است که هیچ وقت نمی‌فهمی می‌خندد یا گریه می‌کند. در هر حال این فیلم را دوباره دیدم و ترجیح دادم دو سه خطی در موردش بنویسم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بی‌خوابی از آن دسته فیلمهایی است که تا مدتها بعد از تماشای فیلم هم شما پیش خودتان به نتیجه نمی‌رسید که در نهایت نتیجه‌اش چه شده؟ فیلم سه بازیگر دارد که هر سه برنده اسکار شده‌اند. هم آل پاچینو، هم رابین ویلیامز و هم &lt;strong&gt;هیلاری سوانک&lt;/strong&gt;. آل پاچینو به خاطر فیلم &lt;strong&gt;بوی خوش زن&lt;/strong&gt;. رابین ویلیامز به خاطر فیلم &lt;strong&gt;گود ویل هانتینگ&lt;/strong&gt; و هیلاری سوانک به خاطر فیلم &lt;strong&gt;پسرها گریه نمی‌کنند&lt;/strong&gt;. فکرش را بکنید کریستوفر نولان چه کارگردان پرتوانی باید باشد که از سه بازیگری که جایزه اسکار برده‌اند و هر یک برای خود غولی هستند چه بازیهای درخشانی می‌گیرد در حالی‌ که در زمان ساخت این فیلم فقط 31 سال داشته.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://files.virgool.io/upload/users/210/posts/dcrg87ejtlcg/usz0wlqpaamh.jpeg&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;بی‌خوابی&quot; class=&quot;center-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;داستان فیلم در آلاسکا اتفاق می‌افتد. جایی که روز و شب کمی مفهوم متفاوت‌تری نسبت به تجربه اکثر مردم دنیا دارد. به خاطر اینکه حتی در نیمه شب هم آفتاب وجود دارد و پلیس‌های محلی به ویل دورمر (آل پاچینو) می‌گویند که نمی‌تواند برای تحقیقات به مدرسه برود. چون الان ساعت 10 شب است. به خاطر نور دائمی آفتاب دورمر نمی‌تواند بخوابد. او چند روز بیداری را تحمل می‌کند و همکارش را با تیر می‌زند. ولی در نهایت بیننده متوجه نمی‌شود که همکاراو به صورت تصادفی تیر خورده یا دورمر عمداً به او شلیک کرده است.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;با تمام نقاط قوت فیلم وقتی به مقایسه این فیلم با فیلمهای دیگر کریستوفر نولان بپردازیم می‌فهمیم که سطح فیلم پایین‌تر از باقی فیلمهایش است. فیلم قبلی او ممنتو بود که بیننده را مجبور می‌کرد به صورت معکوس فکر کند و به قضایا نگاه کند. فیلمهای بعدی او هم فیلمهای بسیار خوبی بودند: تلقین، سه گانه بتمن، اینترستلار، پرستیژ و … از نظر سطح بالاتر از بی‌خوابی بودند ولی این دلیلی بر ضعیف یا حتی متوسط بودن بی‌خوابی نیست. این فیلم در نوع خودش بی‌نظیر است. این سطح پایین‌تر هم شاید به این دلیل باشد که بی‌خوابی تنها فیلمی است که نولان در نوشتن فیلمنامه آن مشارکت نداشته است.&lt;/p&gt;
</description>
                
                            <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:07:00 +0330</pubDate>
                <link>http://localhost:4000/insomnia</link>
                <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/insomnia</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>تاریخ جنایتهای سری استالین</title>
                <dc:creator></dc:creator>
                
                    <description>&lt;p&gt;کتاب &lt;strong&gt;تاریخ سری جنایتهای استالین&lt;/strong&gt; را &lt;strong&gt;الکساندر آرلوف&lt;/strong&gt; نوشته است. الکساندر آرلوف نام مستعار یکی از مسئولین رده بالای سازمان اطلاعات شوروی بود که بر اساس تمام تجاربی که در اثر کار در سیستم استالینی به دست آورده بود، این کتاب را به رشته تحریر در آورد. الکساندر آرلوف که در انتهای کتاب شاهد افشای نام اصلی او توسط ویراستار کتاب خواهیم بود در پیش‌گفتار کتاب اعلام می‌کند که به هیچ حزب و گروه سیاسی وابستگی ندارد و تنها تا سال ۱۹۳۸ عضو حزب کمونیست بوده است. علاوه بر فعالیتهای فراوان در داخل اتحاد شوروی در خارج از اتحاد شوروی هم فعالیتهای فراوانی داشته است. از جمله در جنگ داخلی کشور اسپانیا، مشاور دولت جمهوری‌خواه اسپانیا بوده است. ولی در دوازدهم جولای ۱۹۳۸ رابطه خود را با رژیم استالین قطع کرده است.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://files.virgool.io/upload/users/210/posts/fivp3g6shwd3/hqc5gdjc68bq.jpeg&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;تاریخ جنایتهای سری استالین&quot; class=&quot;center-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;همانطور که می‌دانید استالین از سال ۱۹۳۷ شروع به نابود کردن تمام دستیاران مورد اعتماد خود کرد تا کسی از آنها نتواند شاهد جنایات او باشد. در بهار ۱۹۳۷ کلیه مسئولان برجسته سازمان امنیت و کلیه بازپرسانی که طبق دستور استالین از رهبران به زنجیر کشیده حزب بلشویک اعتراف دروغین گرفته بودند، بدون بازجویی و محاکمه اعدام شدند. در ادامه هزاران نفر از کارکنان سازمان امنیت که بنا بر شغل و موقعیت خود امکان دسترسی به اطلاعات سری جنایتهای استالین را داشتند تیرباران شدند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;پس از این اتفاقات و در حالیکه آرلوف در اسپانیا حضور داشت از بیم جان خویش دیگر به شوروی برنگشت. ولی نمی‌توانست به صورت آشکار ارتباط خود را با رژیم استالین قطع کند زیرا مادر آرلوف و مادر همسر او همچنان در مسکو بودند. در ماه آگوست ۱۹۳۷ اسلوتسکی رئیس اداره امور خارجی سازمان امنیت برای آرلوف تلگرافی ارسال می‌کند که مامورین مخفی هیتلر و ژنرال فرانکو تصمیم گرفته‌اند آرلوف را بدزدند و اطلاعات سری شوروی را به دست بیاورند. در نتیجه سازمان امنیت گروهی را به اسپانیا خواهد فرستاد که مراقب آرلوف باشند. ولی آرلوف دریافت که این گروه به قصد ترور آرلوف خواهند آمد. به همین خاطر آرلوف اعلام کرد که نیازی به این گروه نیست و خود امنیت خود را تامین خواهد کرد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در ادامه آرلوف به همراه همسر و فرزندش به فرانسه رفت و بر خلاف دستور سازمان امنیت مبنی بر بازگشت او به شوروی با کشتی و به همراه خانواده‌اش به کانادا رفت. وقتی آرلوف به کانادا رسید نامه مفصلی به استالین نوشت و اعلام کرد که در مورد او چگونه فکر می‌کند و استالین را تهدید کرد که هر گاه خیال بدی نسبت به مادر و مادرزنش در سر داشته باشد، همه مطالبی را که می‌داند به اطلاع همگان می‌رساند. برای اینکه استالین بفهمد این یک تهدید بی‌پایه و اساس نیست فهرستی از جنایتهای او را در نامه ذکر کرد. یک ماه بعد از کانادا به آمریکا رفت و در واشنگتن تقاضای پناهندگی سیاسی کرد. ۱۴ سال در برابر مامورین مخفی استالین که قصد ترور او را داشتند پیروز بود. در سال ۱۹۵۳ تصمیم گرفت کتاب تاریخ سری جنایتهای استالین را منتشر کند. زیرا حدس می‌زد که تا این زمان مادر و مادر همسرش دیگر زنده نیستند. قبل از انتشار این کتاب استالین درگذشت و وقتی کتاب منتشر شد که استالین در قید حیات نبود.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;آرلوف کتاب تاریخ سری جنایتهای استالین را با یکی از بزرگترین فریبکاری‌ها و نیرنگهای استالین یعنی قتل کیروف آغاز کرد و به صورت کاملاً مفصل و با جزئیات کامل به بیان این اتفاق پرداخت. قتل کیروف سرآغازی شد بر تمام جنایات استالین. علاوه بر اینکه یک عضو ساده حزب کمونیست را برای قتل کیروف فریب دادند و مقدمات قتل او را فراهم کردند، تمام افراد مورد نظر استالین به بهانه همدستی در قتل کیروف و تروتسکیست بودن اعدام شدند. در کتاب تاریخ سری جنایتهای استالین تمام مطالب (به جز دو یا سه مورد) به صورت رسمی و متکی بر شهادت شاهدان عینی و غیر قابل انکار هستند. و خیلی از محققان اثر آرلوف را از نظر صحت روایات قابل قبول می‌دانند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اما نکته‌ای که ویراستار کتاب اعلام می‌کند این است که آرلوف نه تنها یکی از روسای برجسته سازمان امنیت شوروی بود بلکه یک شخصیت حزبی هم بود. و با تلاش فراوان استالین را در نقطه مقابل لنین قرار داده است. یعنی لنین را در مقام خیر و استالین را در مقام شر به نمایش در آورده است. در نتیجه همه دوستان و اطرافیان لنین مثل تروتسکی، زینویف، کامنف، بوخارین و ریکوف را به صورتی آرمانی مجسم کرده است. بسیاری از همین افراد پس از مرگ لنین از قدرت‌طلبی تروتسکی به هراس افتادند و با استالین همدست شدند و علیه تروتسکی به فعالیت پرداختند. آنها تروتسکی را سرنگون و تبعید کردند. پس از این ماجرا استالین با بوخارین متحد شد تا کار زینویف و کامنف را بسازد. پس از اعدام این دو نفر نوبت خود بوخارین بود که توسط استالین نابود شود.
آرلوف در ایالات متحده آمریکا پانزده سال با مبلغ ۲۳ هزار دلاری که با خود داشت زندگی بسیار محقرانه‌ای را دست و پا کرد. بعد از اینکه به کلیولند مهاجرت کرد پنج سال مداوم در کتابخانه عمومی شهر نگارش کتاب تاریخ سری جنایتهای استالین را پی گرفت. در سال ۱۹۵۱ دست‌نویس کتاب آماده شد. یک سال و نیم طول کشید که کتاب به زبان انگلیسی ترجمه شود. پس از انتشار کتاب تازه مقامات آمریکایی فهمیدند ژنرال آرلوف پانزده سال به صورت پنهانی در کشورشان زندگی می‌کرده است. حتی سالها پس از چاپ کتاب هم تلاشهایی برای ترور او انجام شد. آرلوف در هفتم آپریل ۱۹۷۳ یک سال و نیم بعد از مرگ همسرش درگذشت. الکساندر آرلوف کسی نبود جز &lt;strong&gt;لو فلدبین&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
                
                            <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 13:07:00 +0330</pubDate>
                <link>http://localhost:4000/history-of-stalin-crimes</link>
                <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/history-of-stalin-crimes</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>نگاهی به فیلم Begin Again</title>
                <dc:creator></dc:creator>
                
                    <description>&lt;p&gt;به نظرم &lt;strong&gt;مارک رافالو&lt;/strong&gt; یکی از بهترین بازیگران نسل جدید سینمای هالیوود است. از نظر من بعد از &lt;strong&gt;رابرت دنیرو&lt;/strong&gt; و &lt;strong&gt;آل پاچینو&lt;/strong&gt; دنیای سینما بازیگری که ویژگیهای یک فوق ستاره را داشته باشد، به خود ندیده است. شاید برخی جرقه‌هایی از ابرستاره بودن را نشان داده باشند ولی هیچ ستاره‌ای فروغ دائمی نداشته است. بعضی از بازیگران نسل نو هم هستند که بازیهای فوق‌العاده درخشانی ارائه می‌دهند و در بسیاری از فیلمهای مطرح بازی می‌کنند ولی هیچ‌وقت در ذهن تماشاگران نقش یک بازیگر محبوب و فوق ستاره را پیدا نمی‌کنند. من مارک رافالو را یکی از این بازیگران می‌دانم.
 چند روز قبل به تماشای فیلم &lt;strong&gt;begin again&lt;/strong&gt; نشستم. پس از تماشای فیلم به جستجویی سریع در اینترنت در مورد این فیلم پرداختم. در حین جستجو متوجه شدم که چند روز دیگر (22 نوامبر) سالروز تولد مارک رافالو  است.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/20140805-113932-41972106-1.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;نگاهی به فیلم begin again&quot; class=&quot;center-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;فیلم &lt;strong&gt;دوباره شروع کن&lt;/strong&gt; (begin again) یک فیلم موزیکال با هنرنمایی مارک رافالو و &lt;strong&gt;کیرا نایتلی&lt;/strong&gt; بازیگر انگلیسی و کارگردانی &lt;strong&gt;جان کارنی&lt;/strong&gt; ایرلندی است. این فیلم محصول سال 2013 سینمای هالیوود است.
دن (مارک رافالو) یک تهیه‌کننده سابقاً موفق صنعت موسیقی است که به صورت اتفاقی آهنگی را از دختری جوان به نام گرتا (کایرا نایتلی) می‌شنود و به او پیشنهاد تهیه یک آلبوم را می‌دهد.
 گرتا که در زمینه سرودن شعر و خوانندگی و نوازندگی هم فعالیت می‌کند همیشه زیر سایه معشوقش دیو کول قرار دارد. دیو هم در آستانه بستنن قرارداد با یک کمپانی موسیقی است و پس از معروفیت به گرتا خیانت می‌کند.
 آشنایی گرتا و دن درست در زمانی اتفاق می‌افتد که گرتا دیو را ترک می‌کند و به صورت موقت با یکی از دوستانش زندگی می‌کند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/beginagain4.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;نگاهی به فیلم begin again&quot; class=&quot;center-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اما دن مدتهاست که یک تهیه‌کننده و استعدادیاب شکست‌خورده به حساب می‌آید اسیر الکل شده است و از زن و دخترخود هم جدا شده و تنها زندگی می‌کند. او طوری اعتبارش را از دست داده که از شرکتی که خودش آن را تاسیس کرده اخراج می‌شود. آشنایی با او با گرتا دقیقاً در همین زمان اتفاق می‌افتد. داستان دوباره شروع کن دقیقاً به همین شکل که بیان شد روایت می‌شود. اتفاقات از ابتدا آغاز می‌شوند تا به مبدا اصلی فیلم یعنی شنیدن آهنگ گرتا در بار برسد. از اینجا به بعد داستان یک داستان خطی می‌شود و دو قهرمان فیلم با تشکیل یک تیم سعی در ساخت یک آلبوم متفاوت دارند. آلبومی که باعث می‌شود دن دوباره به شرکت بازگشته و به زندگی خود هم سر و سامانی بدهد.
 یکی از ویژگیهای begin again را می‌توان به منطقی بودن در وفاداری به ژانر موزیکال فیلم دانست. مانند بسیاری از فیلمهای موزیکال دیگر ناگهان تعدادد زیادی نوازنده و رقصنده در عجیب‌ترین حالتهای ممکن را ندارد و کاملاً خود را به دنیای واقعی نزدیک کرده است و به همین دلیل بسیار باورپذیر شده است.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/cinema-1-140710.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;نگاهی به فیلم begin again&quot; class=&quot;center-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این فیلم موسیقی را در لایه‌های مختلف فیلمنامه پنهان کرده است. مثلاً گرتا با شنیدن موسیقی دیو در آشپزخانه به خیانت او پی می‌برد و دن هم با استفاده از موسیقی اقدام به بهبود رابطه نه چندان دوستانه با دخترش می‌کند و یا اینکه گرتا با نواختن و خواندن یک موسیقی فی‌البداهه از پشت تلفن برای دیو حس نفرت خود را به او نشان می‌دهد. دیو هم در موسیقی آخر فیلم احساس خود را به گرتا نشان می‌دهد. سکانسهای گوش دادن مشترک دن و گرتا به موزیکهای روی گوشی‌هایشان هم وفاداری فیلمنامه به سبک موزیکال را به نمایش می‌گذارد.
 از صنعت موسیقی در فیلم دوباره شروع کن که بگذریم به بخش رمانتیک آن می‌رسیم. داستان همیشگی عشق یک دختر و پسر که با معروف شدنن پسر به بن‌بست می‌رسد. اینجا موسیقی به جای کارکرد مثبت، اثر منفی روی روابط گرتا و دیو گذاشته است. نکته جالب اینکه جدایی دن و همسرش هم به خاطر موسیقی بوده است. همسر دن در یک کنفرانس با یک خواننده آشنا شده و دن را ترک می‌کند که با او ازدواج کند. در حالیکه او از جدایی از همسر خود پشیمان شده است.
نکته جالب در مورد این فیلم اینکه جان کارنی ابتدا اسکارلت جوهانسن را برای نقش گرتا در نظر گرفته بود ولی بعداً تغییر عقیده داده و کایرا نایتلی را انتخاب می‌کند. به همین خاطر کایرا نایتلی مجبور شده نواختن گیتار را یاد بگیرد !&lt;/p&gt;
</description>
                
                            <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 13:07:00 +0330</pubDate>
                <link>http://localhost:4000/begin-again</link>
                <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/begin-again</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>دیپین، زیبای آرام</title>
                <dc:creator></dc:creator>
                
                    <description>&lt;p&gt;این چند روز اخیر روی لپتاپم توزیع لینوکسی deepin رو نصب کرده بودم. محیط دسکتاپ دیپین اسمش dde هست. به جز خود دیپین بعضی توزیع‌های دیگه مثل آرچ‌لینوکس هم dde رو در مخازنشون قرار دادن. توزیع مانجارو هم یک نسخه داره که روش dde نصبه. البته این توزیع کامیونیتی‌بیس هست و جزء نسخه‌های رسمی نیست. دیپین تمام پکیجهای خودش رو از دبیان می‌گیره ولی مخازن جداگانه و مخصوص خودش رو داره. در واقع دیپین رو می‌شه فرزند دبیان به شمار آورد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://distrowatch.com/images/cgfjoewdlbc/deepin-small.png&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;دیپین زیبای آرام&quot; class=&quot;center-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;تاریخچه&quot;&gt;تاریخچه&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;این توزیع در واقع یه توزیع چینیه. دیپین از سال 2004 به وجود اومد ولی از سال 2015 بود که به صورت عمومی به بنیاد لینوکس پیوست و الان نسخه 15.7 منتشر شده.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ویژگیها&quot;&gt;ویژگیها&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;نصب دیپین از چیزی که فکر می‌کنید خیلی راحت‌تره. در واقع من ساده‌ترین اینستالر رو بین تمام توزیع‌های لینوکس در دیپین دیدم. بسیار راحت و زیبا. بر عکس بعضی نصب‌کننده‌هایی که حسابی اذیت می‌کنن مثل آناکوندای فدورا. 
وقتی که دیپین نصب می‌شه خیلی از نرم‌افزارها همراه با سیستم عامل نصب می‌شن. بیشتر این نرم‌افزارها رایگان و بعضی هم پولی هستن. مثل استپاتیفای. بعضی برنامه‌ها هم در دیپین به صورت پیش‌فرض نیست و نبودشون کمی عجیب به نظر می‌رسه. مثل LibreOffice. به جای LibreOffice برنامه WPS Office suite وجود داره. خب البته می‌دونیم که این برنامه با آفیس مایکروسافت سازگاری خوبی داره و اصلاً مشخصه طراحیش هم بر پایه آفیس مایکروسافت بوده. بعضی برنامه‌های دیپین هم مخصوص خودش هستن. مثلا ترمینال، استور، فایل منیجر، برنامه پخش موزیک و فیلم و …&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;طراحی&quot;&gt;طراحی&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;در یک کلام بگم که دیپین بسیار بسیار زیبا طراحی شده. محیط dde کاملاً چشم‌نواز و شیکه و یه چیزی بین ویندوز 10 و مک هست. نکته جالب در طراحیش اینه که گزینه تنظیمات به صورت یکپارچه در سمت راست قرار گرفته.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ایرادها&quot;&gt;ایرادها&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;ایرادهایی که من دیدم در دیپین یکی اینه که برنامه‌ها به شدت دیر آپدیت می‌شن. یعنی به عنوان مثال الان گوگل کروم نسخه 69.0.3497.100 هست. در حالیکه توی مخازن دیپین نسخه 68جدیدترین نسخه موجوده. یا مثلاً الان تلگرام دسکتاپ به روز شده در حالیکه نسخه‌ای که روی دیپین هست هنوز mtproto رو ساپورت نمی‌کنه. بس که قدیمیه. این مهمترین دلیلی بود که بعد از چند روز تصمیم گرفتم دیپین رو پاک کنم. 
ایراد دوم دیپین سرعت کم آپدیتش هست. تعداد میرورها در مقایسه با توزیع‌های معروف فوق‌العاده کمه. میرور اصلی که توی چینه و میرورهای دیگه در نقاط دیگه دنیا. ولی سرعتشون خیلی کمتر از توزیع‌های دیگه‌اس. الان اکثر توزیع‌های معروف توی ایران هم میرور دارن در حالیکه نزدیک‌ترین میرور به ما یه سروری در ترکیه بود. ضمن اینکه گزینه‌ای برای انتخاب سریع‌ترین سرور هم وجود نداره .&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;مزیتها&quot;&gt;مزیت‌ها&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;عیب او جمله بگفتی هنرش نیز بگو. اول اینکه بسیار زیباست. آیکون‌های بسیار زیبایی داره. سریعه. نصبش راحته. با درایورهای کارت گرافیک amd و nvidia سازگاری خوبی داره.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در کل از نظر من برای یه مدت کوتاه خوبه ولی استفاده طولانی‌مدت؟ فکر نکنم. اگر خواستید امتحانش کنید از &lt;a href=&quot;https://www.deepin.org/en/&quot;&gt;اینجا&lt;/a&gt; دانلود می‌شه کرد.&lt;/p&gt;

</description>
                
                            <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 13:07:00 +0330</pubDate>
                <link>http://localhost:4000/deepin-beautiful-slow</link>
                <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/deepin-beautiful-slow</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>موسیقی و دیگر هیچ:‌ نگاهی به کتاب ترانه‌های شبانه</title>
                <dc:creator></dc:creator>
                
                    <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کازوئو ایشیگورو&lt;/strong&gt; در سال ۱۹۵۴ در ژاپن به دنیا آمد و از پنج سالگی مقیم انگلستان شد. در سال ۱۹۸۲ اولین رمانش به نام «&lt;strong&gt;چشم‌انداز پریده‌رنگ تپه‌ها&lt;/strong&gt;» برنده جایزه وینفرد هولتبی شد. رمان دوم او هم که «&lt;strong&gt;هنرمندی از جهان شناور&lt;/strong&gt;» نام داشت برنده جایزه کتاب سال ویتبرد شد و در سال ۱۹۸۹ سومین رمانش «&lt;strong&gt;بازمانده روز&lt;/strong&gt;» برنده جایزه بوکر شد. شاید بیشترین آشنایی ما با کازوئو ایشیگورو به خاطر همین کتاب بازمانده روز با ترجمه نجف دریابندری باشد. در سال ۱۹۹۵ رمان «&lt;strong&gt;تسلی‌ناپذیر&lt;/strong&gt;»، در سال ۲۰۰۰ «&lt;strong&gt;وقتی یتیم بودیم&lt;/strong&gt;»، در سال ۲۰۰۵ «&lt;strong&gt;هرگز ترکم نکن&lt;/strong&gt;» و در سال ۲۰۰۹ «&lt;strong&gt;ترانه‌های شبانه&lt;/strong&gt;» را منتشر کرد.
ترانه‌های شبانه مجموعه‌ایست از پنج داستان مختلف که حول محور موسیقی می‌چرخد و مضمون اصلی آن عشق و دوست داشتن و ماندن و ترک کردن است. در واقع قهرمانان تمام این پنج داستان یا نوازنده هستند و یا خواننده. این کتاب توسط مهدی غبرایی به فارسی برگردانده شده و توسط انتشارات اژدهای طلایی در سال ۹۳ به چاپ رسیده است. البته زمان ترجمه کتاب به سالهای قبل بازمی‌گردد ولی این کتاب در دوره قبل مجوز انتشار نگرفت. ضمن اینکه این کتاب با عنوان «&lt;strong&gt;شبانه‌ها: پنج داستان درباره موسیقی و شب&lt;/strong&gt;» با ترجمه علیرضا کیوانی‌نژاد توسط نشر چشمه هم منتشر شده است.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://files.virgool.io/upload/users/210/posts/mhyqmqhin4g7/rqkphhrdyg9s.jpeg&quot; alt=&quot;image&quot; title=&quot;ترانه‌های شبانه&quot; class=&quot;center-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;داستانهای-این-مجموعه&quot;&gt;داستانهای این مجموعه&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;آوازخوان&lt;/strong&gt;: یک خواننده پا به سن گذاشته آمریکایی به نام تونی گاردنر و همسرش لیندی تصمیم به جدایی گرفته‌اند و سفر ونیز آخرین سفر آنهاست. در نهایت خواننده متوجه می‌شود که دلیل جدایی آنها تصمیم برای بازگشت به صحنه توسط تونی گاردنر است. در نتیجه نیاز است که زن جوانتری جای لیندی را بگیرد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;گر تیغ بارد&lt;/strong&gt;: داستان سه دوست دوران دانشگاه است که سالها پس از دوران تحصیل با هم ارتباط دارند. امیلی و چارلی با هم ازدواج کرده‌اند و ریموند هم به عنوان بهترین دوست این دو تلاش می‌کند رابطه شکرآب شده این دو را بهبود بخشد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;تپه‌های مالورن&lt;/strong&gt;: یک نوازنده گیتار برای تمرکز بیشتر در ساخت آهنگهایش به محل تولدش بازگشته و همزمان با آهنگسازی در کافه خواهرش هم کار می‌کند که آنجا با یک زن و شوهر نوازنده سوئدی آشنا می‌شود. زوجی که نه در ظاهر بلکه در باطن با هم مشکلات زیادی دارند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;آوازهای شبانه&lt;/strong&gt;: استیو که نوازنده ساکسیفون است برای اینکه در بازار موسیقی مطرح شود بر خلاف میل خود تن به جراحی پلاستیک می‌دهد و در هتلی ساکن می‌شود که لیندی گاردنر (همسر تونی گاردنر در داستان اول) هم حضور دارد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ویلونسل‌نوازها&lt;/strong&gt;: آخرین داستان هم روایتگر ارتباط یک نوازنده مجارستانی با یک زن موسیقیدان آمریکایی است. این زن به تیبور کمک می‌کند که درکش از موسیقی و نوازندگی را بالا ببرد ولی در پایان متوجه می‌شود که آن زن تا به حال سازی نزده و نوازندگی نمی‌داند.&lt;/p&gt;
</description>
                
                            <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 13:37:00 +0330</pubDate>
                <link>http://localhost:4000/taranehaye-sabaneh</link>
                <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/taranehaye-sabaneh</guid>
            </item>
        
    </channel>
</rss>
